# 4. Глобальный триггер для снимков

Дата: 2023-01-17

## Статус

Принято

## Контекст

Глобальный снимок должен иметь детерминированный триггер, чтобы снимки, созданные на разных узлах, сходились (содержали одни и те же данные) и проходили алгоритм большинства.

Как описано в [ADR#2](./0007-global-and-state-channel-snapshots.md), глобальный снимок содержит как блоки DAG, так и снимки StateChannel.

## Решение

Существует 2 способа триггеринга глобального снимка: "Триггер советов" и "Периодический триггер".

### Триггер советов
Узлы L1 отправляют данные советов вместе с блоками. Узлы L0 агрегируют советы и запускают глобальный снимок, когда советы достигают некоторого интервала (он будет зашит в коде). Этот триггер создает "непустой" глобальный снимок и должен увеличивать `height` и устанавливать `subHeight` в `0`.

### Периодический триггер
Если с узлов L1 не поступают новые блоки, то узлы L0 периодически пытаются создать "пустой" глобальный снимок. Каждый новый "пустой" глобальный снимок должен увеличивать `subHeight` до тех пор, пока не будет создан "непустой" снимок.

### Порядковый номер
Каждому снимку присваивается уникальный порядковый номер. Порядковый номер присваивается новому глобальному снимку путем увеличения значения предыдущего глобального снимка. Это происходит всегда, независимо от выбранного триггера.

## Последствия

- Глобальные снимки, созданные разными триггерами, должны увеличивать высоту разными способами.
- В глобальных снимках должен быть введен порядковый номер, чтобы сделать их совместимыми с Rosetta.